[東網] 料零星個案會間中出現 許樹昌：無社區大爆發應收貨

料零星個案會間中出現 許樹昌：無社區大爆發應收貨
05月15日(五) 09:42更新

香港日前再現本地新冠肺炎確診個案。中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌今(15日)在電台節目中表示，隨着不斷有港人從外地返港，加上未有應對新冠病毒的疫苗，認為香港要面對現實，不可以堅持採用28天無本地感染個案的指標。

許又相信香港會間中出現零星確診個案，但只要無導致社區大爆發，或無很多不明來歷的個案，就應該要「收貨」。至於昨(14日)確診的63歲男子，曾擺檔維修鐘錶，許建議曾經光顧的市民，最好進行病毒檢測。

(已節錄)

雖然許樹昌的講法符合常理，但連登恐懼撚表示絕對不認同

連登：屌你老母仲出街你對唔對得住醫護手足

Ccp病毒根本唔會完，好似感冒咁，永遠會時不時發生。間中零星有病例，係可接受範圍

對
所以應該繼續放寬社交距離措施以振興經濟
K房及派對房間應立刻重開
限聚令及餐廳限制措施應立刻取消

係，立即取消限聚令

恐懼燃：永遠唔出街，永遠帶罩，永遠屌柒人行山。

其實應該學德國咁 大量檢測
佢哋係將一堆32－64個人既樣本堆落去做一次檢測
如果-ve 就全部clear
有陽性再入面抽驗
咁樣搵晒d隱藏病人出黎之後只要入境果關守得好就無事

許樹昌明顯親港共，港共搵佢代袁國勇

經濟可以重啟，但係限聚令要繼續

Yes la